來自95年的我

今天是文憑試放榜的日子，心裡那份悸動彷佛再次出現，因為我真的不再年輕了。

我任性了22年，回想起那些吊兒郎當、渾渾噩噩的日子，不禁淚水盈眶，但是我沒有落淚的資格。

有人說無知的人很可悲，但伴隨着歲月的洗禮，我才發覺無知的人活得最快樂。

或許我的故事在旁觀者或你的眼中，正正就是你們口中的悲情人物，但我相信比我更悲更慘的人確實存在。

在我記憶裡，由幼稚園到小學，小學到中學，中學到大專，大專到現在。

前者的片段比較模糊了，因那年只有6歲左右的我懵懵懂懂，還不知道升小學是怎麼一回事。升上小一剛剛兩個月，以為一切都安頓了的時候，家裡收到了房處的通知，說我們家有揀樓的機會了，如果放棄的話便要等下一輪派樓，所以爸爸便作出了搬屋的決定。這本應是好消息，但這個決定亦代表我要轉校了....

開錯台？